\documentclass{jsarticle}
\input{../../../preambles_common.sty}
\input{../../../drwMacro.sty}
%\input{./newthm_prob.sty}
\input{../emMacro.sty}
\usepackage[dvipdfmx]{graphicx}
\setcounter{section}{\jobname} %% the filename should only contain numbers.
\title{電磁気学演習II 確認問題 Vol. \thesection}
% \newenvironment{minor}{\begin{enumerate}[(1)]}{\end{enumerate}}
% \newcommand{\E}{\bm{E}}
% \newcommand{\surfaceElement}{d\bm{S}}
% \newcommand{\vinduc}{\epsilon_0}

\begin{document}
\maketitle

電荷がない場合、静電ポテンシャル$\phi$はLaplace方程式を満たす：
\begin{equation*}
  \nabla^2 \phi = 0.
\end{equation*}

\begin{minor}
\item 極座標を用いて静電ポテンシャルを
  \begin{equation*}
    \phi = R(r) \Theta(\theta) \Phi(\varphi)
  \end{equation*}
  と変数分離し、$R,\Theta,\Phi$それぞれが満たすべき方程式を導け。
  
  ただし、極座標のLaplacianは
  \begin{equation*}
    \nabla^2 = \frac{1}{r^2}\pardiff{}{r}\paren{r^2 \pardiff{}{r}} + \frac{1}{r^2\sin\theta}\pardiff{}{\theta} \paren{\sin\theta\pardiff{}{\theta}} + \frac{1}{r^2\sin^2\theta}\pardiff{^2}{\varphi^2}
  \end{equation*}
  とかけること、また、$\Theta$の方程式に現れる定数を$l(l+1)$、$\Phi$の方程式に現れる定数は$m^2$としてよい。
\item ポテンシャルは$z$軸に対称であると仮定する。このとき、一様な電場$\E = E_0 \unitv{z}$ ($\unitv{z}$は$z$軸方向の単位ベクトル)の中に、帯電していない半径$R$の導体球が置かれている。球外部でのポテンシャルを求めよ。
\end{minor}

\begin{center}
  参考
\end{center}

\begin{description}
\item[Legendreの微分方程式]
  \begin{equation*}
  \sqbra{\frac{1}{\sin\theta}\diff{}{\theta}\paren{\sin\theta\diff{}{\theta}} + l(l+1)}\Theta(\theta) = 0
\end{equation*}
\item[極座標におけるLaplace方程式の解]
  \begin{equation*}
    \phi(r,\theta,\varphi) = \sum_{l,m} \paren{A^m_l r^l + \frac{B^m_l}{r^{l+1}}} P^m_l (\cos\theta) e^{im\varphi}.
  \end{equation*}
\item[Legendre違い]
  \begin{figure}[b]
    \centering
    \includegraphics[width=3cm]{AdrianLegendre.jpg} Adrian 
    \includegraphics[width=3cm]{LouisLegendre.jpg} Louis
  \end{figure}
\end{description}
\end{document}
%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
